<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Stop Child Abuse Today</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="email">kayimageorge42@gmail.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="action_about">Kuhusu</string>
    <string name="action_cloud">Acha Unyanyasaji wa Watoto Leo</string>
    <string name="action_eng">English</string>
    <string name="action_lug">Luganda</string>
    <string name="action_sw">Swahili</string>

    <string name="menu_home">Nyumbani</string>
    <string name="menu_help">Kituo cha msaada</string>
    <string name="menu_feedback">Maoni</string>
    <string name="menu_privacy">Sera ya faragha</string>
    <string name="menu_terms">Masharti ya matumizi</string>

    <!-- home fragment -->
    <string name="card1">Unyanyasaji wa Mtoto</string>
    <string name="card2">Aina za Unyanyasaji wa Watoto</string>
    <string name="card3">Haki za Mtoto</string>
    <string name="card4">Ripoti kesi</string>
    <string name="card5">Video Kuhusu Unyanyasaji wa Mtoto</string>
    <string name="card6">Jifunze Zaidi Unyanyasaji wa Mtoto </string>

    <!-- feedback fragment -->
    <string name="subject">Mada</string>
    <string name="message">Ujumbe</string>
    <string name="send">Tuma</string>

    <!-- help fragment -->
    <string name="subject1">Mada</string>
    <string name="message1">Ujumbe</string>
    <string name="send1">Tuma</string>

    <!-- types of child abuses -->
    <string name="btn_physical">Kimwili</string>
    <string name="btn_sexual">Kijinsia</string>
    <string name="btn_emotional">Kihisia</string>
    <string name="btn_neglect">Kupuuza Mtoto</string>
    <string name="btn_cultural">Kitamaduni</string>

    <!-- child abuses -->
    <string name="sub_title">Unyanyasaji wa Mtoto</string>
    <string name="txt_info1">Unyanyasaji wa watoto ni unyanyasaji wa watoto</string>
    <string name="sub_title2">Ripoti Unyanyasaji wa Mtoto</string>
    <string name="txt_info2">Ikiwa Sauti zetu zingekuwa za chini, Matembezi yetu ni Louder Pamoja. Yake huja pamoja na kuinua sauti zetu.</string>
    <string name="sub_title3">Biashara yake ya Anyones</string>
    <string name="txt_info3">Kusimama dhidi ya Unyanyasaji wa watoto katika jamii zetu</string>
    <string name="sub_title4">Ongea Juu ya Mambo ambayo ni muhimu</string>
    <string name="txt_info4">Kulingana na MARTIN LUTHER KING, Maisha yetu yanaanza kuisha, Siku tutakapokuwa kimya juu ya mambo ya muhimu</string>
    <string name="learn_more">Jifunze zaidi</string>
    <!-- Videos -->
    <string name="video_title">Habari Kuhusu video hapo juu</string>
    <string name="video_info">Wacha tusimame pamoja kumaliza visa vinavyoongezeka vya unyanyasaji wa watoto katika jamii yetu</string>
    <string name="video_info2">Kijinsia</string>
    <string name="video_info3">Kijinsia</string>

    <string name="t2">Kupuuza Mtoto</string>
    <string name="qtn">Kupuuza Mtoto</string>
    <string name="childNeglect">Kuna aina nne za kupuuzwa: kupuuzwa kwa mwili, kupuuza matibabu, kupuuza elimu na kupuuza kihemko"</string>
    <string name="neglectDefinition">Kupuuza watoto ni aina ya unyanyasaji, tabia mbaya ya walezi (kwa mfano, wazazi)
        ambayo inasababisha kunyimwa kwa mtoto mahitaji yao ya msingi ikiwa ni pamoja na kutompa usimamizi wa kutosha,
        huduma ya afya, mavazi, au makazi, na mahitaji mengine ya mwili, kihemko, kijamii, kielimu, na usalama.</string>

    <string name="childNeglect2">Kupuuza ni mfano wa kushindwa kutoa mahitaji ya kimsingi ya mtoto
        Ni unyanyasaji kupitia upungufu; ya kutofanya kitu kinachosababisha madhara makubwa au hatari ya madhara makubwa.</string>

    <string name="t1">Unyanyasaji wa kitamaduni</string>
    <string name="qtn2">Unyanyasaji wa kitamaduni</string>
    <string name="culturalAbuse">Belittles imani yako, mazoea na mila. Inakuzuia kushiriki katika mila ya kiroho au kitamaduni. Inakulazimisha kushiriki katika mazoezi (sio yako mwenyewe)
    Kupotosha au kutumia vibaya mazoea ya kiroho dhidi yako. Mazoezi ya dawa mbaya dhidi yako</string>

    <string name="t3">Unyanyasaji wa Kihemko</string>
    <string name="qtn3">Je! Unyanyasaji wa Kihemko ni nini?</string>
    <string name="emotionalAbuse">Unyanyasaji wa kihemko ni njia ya kudhibiti mtu mwingine kwa kutumia hisia kukosoa, aibu,
        aibu, lawama, au vinginevyo kumdanganya mtu mwingine.</string>
    <string name="emotinalAbuse2">Kwa ujumla, uhusiano ni unyanyasaji wa kihemko wakati kuna msimamo
        mfano wa maneno ya matusi na tabia za uonevu ambazo huharibu kujithamini kwa mtu na kudhoofisha afya ya akili.</string>

    <string name="moreAboutEmotionalAbuse">Unyanyasaji wa kihemko unaweza kuhusisha yoyote ya yafuatayo: Unyanyasaji wa maneno:
        kukupigia kelele, kukutukana au kukutukana. Kukataliwa: Kukataa mawazo yako kila wakati,
        maoni na maoni. Taa ya gesi: kukufanya utilie shaka hisia na mawazo yako mwenyewe,
        na hata akili yako timamu, kwa kutumia ukweli
Unyanyasaji wa kijinsia wa watoto, pia huitwa unyanyasaji wa watoto, ni aina ya unyanyasaji wa watoto ambao mtu mzima au mzee
        kijana hutumia mtoto kwa msisimko wa kijinsia</string>

    <string name="t4">Unyanyasaji wa Kimwili</string>
    <string name="qtn4">Je! Unyanyasaji wa Kimwili ni nini?</string>
    <string name="physicalAbuse">Unyanyasaji wa mwili ni kitendo chochote cha kukusudia kinachosababisha jeraha au kiwewe kwa mwingine
        mtu au mnyama kwa njia ya mawasiliano ya mwili. Katika hali nyingi, watoto ni wahasiriwa wa
        unyanyasaji wa mwili, lakini watu wazima pia wanaweza kuwa wahasiriwa, kama katika visa vya unyanyasaji wa nyumbani
        au uchokozi mahali pa kazi. Maneno mbadala wakati mwingine hutumiwa ni pamoja na kushambuliwa kimwili au unyanyasaji wa mwili,
    na inaweza pia kujumuisha unyanyasaji wa kijinsia. Unyanyasaji wa mwili unaweza kuhusisha zaidi ya mnyanyasaji mmoja, na zaidi ya mwathiriwa mmoja.</string>

    <!-- privacy fragment -->
    <string name="privacy_tittle">Sera ya faragha</string>
    <string name="privacy">Sera ya faragha
Kayima George aliunda programu ya Mwisho ya unyanyasaji wa watoto kama programu ya Bure. HUDUMA hii imetolewa
        na Kayima George bila gharama yoyote na imekusudiwa kutumiwa kama ilivyo.
Ukurasa huu unatumiwa kuwaarifu wageni kuhusu sera zangu na ukusanyaji, matumizi, na ufichuzi wa
        Maelezo ya Kibinafsi ikiwa mtu yeyote ameamua kutumia Huduma yangu.
Ikiwa unachagua kutumia Huduma yangu, basi unakubali ukusanyaji na utumiaji wa habari kuhusiana na sera hii.
        Maelezo ya Kibinafsi ambayo ninakusanya hutumiwa kwa kutoa na kuboresha Huduma.
        Sitatumia au kushiriki habari yako na mtu yeyote isipokuwa ilivyoelezwa katika Sera hii ya Faragha.
Masharti yaliyotumiwa katika Sera hii ya Faragha yana maana sawa na katika Masharti na Masharti yetu,
        ambayo inapatikana wakati wa Kumaliza unyanyasaji wa watoto isipokuwa kama ilivyoelezwa katika Sera hii ya Faragha.
Ukusanyaji wa Habari na Matumizi
Kwa uzoefu bora, wakati tunatumia Huduma yetu, naweza kukuhitaji utupe hakika
        habari inayotambulika ya kibinafsi, pamoja na lakini sio mdogo kwa barua pepe, simu, jina.
        Habari ambayo ninaomba itahifadhiwa kwenye kifaa chako na haikusanywa na mimi kwa njia yoyote.
 </string>

    <!-- terms fragment -->
    <string name="terms_tittle">Sera ya faragha</string>

    <string name="terms">Masharti  amp; Masharti
    Kwa kupakua au kutumia programu, sheria hizi zitatumika kwako moja kwa moja - kwa hivyo unapaswa kuhakikisha kuwa unazisoma
        kwa uangalifu kabla ya kutumia programu. Hauruhusiwi kunakili, au kurekebisha programu, sehemu yoyote ya programu, au alama za biashara zetu kwa njia yoyote.
        Hauruhusiwi kujaribu kutoa nambari chanzo ya programu, na pia haupaswi kujaribu kutafsiri faili ya
        programu kwa lugha zingine, au tengeneza matoleo yanayotokana. Programu yenyewe, na alama zote za biashara, hakimiliki, hifadhidata
        haki na haki miliki zingine zinazohusiana nayo, bado ni mali ya Kayima George.</string>

    <string name="obligationTerms">Kayima George amejitolea kuhakikisha kuwa programu hiyo ni muhimu na inayofaa iwezekanavyo.
        Kwa sababu hiyo, tuna haki ya kufanya mabadiliko kwenye programu au kutoza huduma zake, wakati wowote na kwa
        sababu yoyote. Hatutakulipisha kamwe kwa programu au huduma zake bila kukuonyesha wazi kabisa ni nini unacholipia.</string>

    <string name="obligationTerms2">Programu ya Mwisho ya unyanyasaji wa watoto huhifadhi na kuchakata data ya kibinafsi ambayo umetupatia,
        ili kutoa Huduma yangu. Ni jukumu lako kuweka simu yako na ufikiaji wa programu salama.
        Kwa hivyo tunapendekeza usifanye mapumziko ya gereza au usizike simu yako, ambayo ndio mchakato
        ya kuondoa vizuizi vya programu na vikwazo vinavyowekwa na mfumo rasmi wa uendeshaji wa kifaa chako.
        Inaweza kuifanya simu yako kuathiriwa na programu hasidi / virusi / programu hasidi, kuhatarisha usalama wa simu yako
        na inaweza kumaanisha kuwa Programu ya Kukomesha unyanyasaji wa watoto haitafanya kazi vizuri au kabisa.</string>

    <string name="thirdparty">Programu hutumia huduma za mtu wa tatu ambazo zinatangaza Kanuni na Masharti yao wenyewe.</string>

    <string name="thirdparty2">Unganisha kwa Masharti na Masharti ya watoa huduma wa tatu wanaotumiwa na programu</string>

    <!-- Child rights -->
    <string name="child_rights">HAKI ZA MTOTO</string>
    <string name="right1">1. Kila mtoto ana haki ya kuzaliwa vizuri.</string>
    <string name="desc1">Ni jukumu la wazazi kuhakikisha wanaweza kutoa mazingira salama kwa mtoto wao ambaye hajazaliwa. Hii ni pamoja na matibabu na utunzaji sahihi kutoka kwa ujauzito,
        kuzaliwa, na kwa miaka yote ya utoto katika kitengo cha huduma za watoto wachanga au kituo cha watoto.</string>
    <string name="right2">2. Kila mtoto ana haki ya kuishi maisha ya kifamilia.</string>
    <string name="desc2">Mazingira ya kwanza ya kujifunzia ya mtoto na waalimu ni nyumba yao na familia. Wana haki
        kuwa sehemu ya familia yenye upendo ambayo itaingiza maadili na maadili ndani yao.</string>
    <string name="right3">3. Kila mtoto ana haki ya kulelewa vizuri na kuwa mwanajamii anayechangia.</string>
    <string name="desc3">Kwa kuwalea katika mazingira salama na ya upendo, wazazi na walezi wanaweza kuunda haiba
        ya vijana wao kuwa muhimu na kuchangia wanachama wa jamii zao wanapokua wazee.</string>
    <string name="right4">4. Kila mtoto ana haki ya kupata mahitaji ya kimsingi.</string>
    <string name="desc4">Mahitaji manne ya kimsingi ya watu yaliyoainishwa katika sheria ni kama ifuatavyo: lishe bora, mavazi ya kutosha,
        makazi ya kutosha, na utunzaji sahihi wa afya. Hii pia inajumuisha mahitaji mengine yoyote ya kuongoza maisha yenye afya na hai.</string>
    <string name="right5">5. Kila mtoto ana haki ya kupata kile anachohitaji ili awe na maisha mazuri.</string>
    <string name="desc5">Haki hii inapita zaidi ya mahitaji ya kimsingi na inazingatia zaidi mazingira ya mahali watakapolelewa.
        Mahitaji ya mtoto lazima yazingatiwe kila wakati ili waweze kuhisi msaada wa watu walio karibu nao, ambayo pia
        itajenga na kuimarisha tabia zao katika utu uzima.</string>
    <string name="right6">6. Kila mtoto ana haki ya kupata elimu.</string>
    <string name="desc6">Katika ulimwengu mzuri, kila mtoto anapaswa kuwa na njia ya kwenda
        darasani na kupata vitabu na vifaa vya kujifunzia ambavyo vinaweza kuimarisha akili na ujuzi wao.</string>
    <string name="right7">7. Kila mtoto ana haki ya kucheza na kufurahiya ujana wake.</string>
    <string name="desc7">Watoto wana haki ya kushiriki katika shughuli nzuri za burudani wakati wowote wanapotaka na
    kutotumiwa kwa hafla ambazo zinachukuliwa kwa watu wazima tu kufanya, yaani, kazi kubwa ya mikono.</string>
    <string name="right8">8. Kila mtoto ana haki ya kulindwa kutokana na hatari.</string>
    <string name="desc8">Hii ni pamoja na hatari zote ambazo zinaweza kuathiri hali zao za mwili, kiakili, na kihemko, kama vile kuziondoa katika hali hatari za kuishi,
        kuwazuia kupata ajali, au kuwalinda kutokana na dhuluma za watu wazima, kutaja wachache.</string>
    <string name="right9">9. Kila mtoto ana haki ya kuishi katika mazingira yenye tija.</string>
    <string name="desc9">Watoto wanapaswa kuzungukwa na jamii salama ambazo zinawahamasisha kurudisha wakiwa wazee.
        Hii inamaanisha kukaa mbali na ushawishi mbaya na hali ambazo zinaweza kusababisha madhara kwa afya zao.</string>
    <string name="right10">10. Kila mtoto ana haki ya kutunzwa bila mzazi wake au mlezi wake.</string>
    <string name="desc10">Ikiwa mzazi au mlezi atashindwa kutekeleza jukumu lake, Serikali itachukua malezi na kumtunza mtoto,
        kuwapatia mahitaji yao ya kimsingi kwa ukuaji na maendeleo.</string>
    <string name="right11">11. Kila mtoto ana haki ya utawala bora.</string>
    <string name="desc11">Watoto pia wana haki ya kuzaliwa chini ya uwepo wa utawala bora ambao unaweza kuwahamasisha kuwa raia wa kusaidia na mwenye bidii. Hii haimaanishi lazima wajihusishe
        siasa lakini badala yake wana nia ya kushiriki katika majadiliano ya kisiasa kwa maendeleo ya nchi yao.</string>
    <string name="right12">12. Kila mtoto ana haki ya uhuru na amani.</string>
    <string name="desc12">Mwisho lakini sio uchache, kila mtoto ana haki ya kufanya chochote anachotaka maishani mwake, ilimradi tu
        inachangia amani na uboreshaji wa jamii ambazo ni sehemu yao.</string>

    <string name="ChildRights">Haki za watoto zinatambua dhamana za kimsingi kwa wanadamu wote: haki ya kuishi, kanuni isiyo ya ubaguzi, haki ya utu kupitia ulinzi wa uadilifu wa mwili na akili (kinga dhidi ya utumwa, mateso na matibabu mabaya, n.k.
Watoto wengi nchini Uganda wamekabiliwa na aina fulani ya vurugu- za kimwili, za kingono, za kihisia au za nyumbani.
    Zaidi ya watoto milioni 8, asilimia 51 ya idadi ya watoto, wanaaminika kuwa hatarini.
    Wasichana haswa wako katika hatari ya kuolewa mapema, mimba za utotoni na ukeketaji / ukataji.
    Ndoa za utotoni zimeenea kote Uganda na UDHS (2011) inaonyesha kuwa asilimia 49 ya wanawake wenye umri wa miaka 20-49
    alikuwa ameoa kabla ya umri wa miaka 18 wakati asilimia 15 yao waliolewa na umri wa miaka 15.
    Hii pia inahusishwa kwa karibu na kiwango cha juu cha ujauzito wa utotoni (asilimia 24) na ni kati ya ya juu zaidi barani Afrika.
    Hii inazidisha viwango vya vifo vya akina mama na chini ya miaka 5.
</string>

</resources>